【毋忘初衷】樂隊奮抗強權紛表態

【毋忘初衷】樂隊奮抗強權紛表態

LMF

SM近日推出的新歌，被樂迷狠批「封嘴、滅聲」，似有轉軚之勢，但本港仍有不少樂隊組合依然毋忘初衷，繼續無懼表態。

相關新聞：【今非昔比】歌詞由抗爭變包容

LMF
去年社運期間，於10月曾推出一首《二零一九》，當中歌詞唱出「壞咗响個制度 矛盾邊個製造 腐敗政權企圖謀殺細路」，直接狠批政府霸權及警暴。

RubberBand

RubberBand
多年來取態清晰明確，去年社會運動開始，RB將舊歌《天光了》填上新詞為港人打氣，成員泥鯭多次呼籲港人參與遊行，最後他們被內地封殺，歌曲全被下架。

相關新聞：【屢創奇蹟】紅館開騷 四連奪最喜愛組合

KOLOR

KOLOR
去年反修例中林鄭月娥拒絕用「撤回」字眼及道歉言論，主音蘇浩才（Sammy 右二）在社交網站指對她的道歉「唔收貨」，更黑底白字寫着「厚顏無恥」及「下台」。

My Little Airport

My Little Airport
一早已立場鮮明，寫過不少以抗爭為主題的歌曲如《宅女，上街吧》、《失業抗爭歌》，去年9月被微博網友舉報，所有歌曲即遭內地音樂平台下架封殺。

Dear Jane

Dear Jane
DJ雖曾嘲笑：「唱歌都要講政治！」而他們大部份歌曲皆以情歌為主，但四位成員皆在去年6月社運開始時，各自在Ig貼出相片表態，以及留言叮囑上街市民小心。

達明一派

又唔講

sm無轉軚 一直都係咁

連親愛的珍都表左態 SM真係執柒左佢啦